\pagenumbering{gobble}
\section{Voorwoord}
De aanaleiding van dit verslag is een stage voor ICT {\&}Technolgy bij de Fontys in Eindhoven. De opdracht is uitgevoerd door Ruud Swinkels bij en voor 42 Solutions in Eindhoven. De periode van de opdracht is 5 maanden (september 2017 tot januari 2018) die bestaan uit werkweken van 40 uur. De opdracht betreft Multilateration door middel van geluid op 2D niveau.\\
Gedurende het project heb ik veel hulp gehad van alle collega's binnen 42 Solutions. Mijn stagebegeleider (Walter Strijland) heeft mij veel geholpen op ieder gebied en wil ik graag bedanken voor de moeite die hij heeft genomen om mij deze dingen op te leren.\\
Ook Wim Hendriksen en Peter Lambooij wil ik bedanken voor de tijd die hun in mij en dit project hebben gestoken voor de begeleiding vanaf school.